---
layout: post
title: "【又一次叛逃失败】对archlinux的忍受已经到了极限了"
date: 2012-03-17 19:27:30 +0800
description: ""
categories: 操作系统
tags: [archlinux, 系统改进]
lastmod: 
--- 

又一次升级后挂了。修复的时候，回想起这半年来，arch升级给我带来的折腾时间，估计超过我拿它用来工作的时间，**折腾伤人啊！！！！！**

吐糟下：

arch比较方便， 系统结构清晰明朗，更新迅速

但优点也是缺点：

一、作为一个升级频繁的操作系统，竟然试图完全依靠升级的速度去拼系统问题的增长速度，本来这样理论上没啥问题，但作为一个成熟的项目，单纯依靠这么一个机制，就太理想化了。解决办法至少有二，**快照功能或者有快捷的办法安装旧软件包方法。**

1、现有的旧软件包安装方法是远远不够的，尤其是像xorg kde这种大块头，不够方便。

2、若可以有5个快照，可以快速实现回滚和调试 ，不影响工作状态，就好了：那个fallback仅仅是上一版内核，对于桌面用户来说，太弱了。——其实也是有办法实现的，方法二有：

1、自己写一个脚本，备份base和xorg的内容，然后grub/syslinux可引导备份的内容。

2、使用lvm等文件系统

二、快速的更新，本来是个优点，但对维护者来说，却是个巨大的负担，近期出错概率大增，很可能是其维护能力已经超载的表现。

三、当然，随着我需求的满足，事情的增多，我的维护能力也超载了，因此没法像以前一样，没日没夜地排查错误。我需要都是稳定的基础，快速更新的顶层软件


